中國繼暫停進口牛肉後 再向澳洲大麥收反傾銷稅

澳洲政府積極推動就武漢肺炎疫情展開獨立調查，導致中澳關係愈趨緊張。中國商務部宣布，明日（19日）起對澳洲大麥徵收反傾銷稅及反補貼稅，反傾銷稅率 73.6%，反補貼稅率 6.9%。

中國商務部今日在網站發表公告，對原產於澳洲的進口大麥反傾銷及反補貼調查，裁定澳洲大麥存在傾銷同補貼，認為國內大麥產業受到實質損害，而且補貼與實質損害之間存在因果關係。商務部決定，明日開始對原產地為澳洲的大麥徵收反傾銷稅和反補貼稅，反傾銷稅率為 73.6%，反補貼稅率為 6.9%，徵收期限為 5 年。

近日澳洲政府提倡國際社會獨立調查疫情，令中澳關係惡化。中國駐澳洲大使成競業早前接受澳洲媒體訪問時曾經警告，澳洲的做法可能會引發中國消費者不滿，葡萄酒、牛肉等出口農產品及旅遊業都有機會被杯葛。他又指控澳洲提出國際調查是出於政治動機，要聯合美國發起針對中國的政治運動，「在這段時間內，有些人試圖將自己的問題歸咎於中國，並以此轉移注意力。」

上周澳洲政府證實，中國已暫停進口四間澳洲屠宰場的牛肉，佔澳洲出口中國牛肉 35％。有分析認為中國的行動是報復澳洲在獨立調查的取態，不過中方強調只是因為產品違反檢疫要求。

繼續去做 放膽去做

中國繼續喇無理由唔推中國去死架我地
支持佢一切瘋癲措施

支持中國人食草 餓食幾千萬人 都無動於衷

繼續癲

支持中國人食草 餓死幾千萬人 都無動於衷

唔cut 澳洲牛，點買美國嘢？

政治問題經濟解決
經濟問題政治解決

豬又冇牛又冇雞又冇
佢哋諗住食狗肉？
定又食蝙蝠？

根據支那人邏輯，支那人係因為無錢買唔起大麥先做咁多小動作

光復香港，要你幫手！

【丫叉郵包案】眾籌民事訴訟控告警方
眾籌連結：

【612基金】大量手足上庭，基金只剩幾三千萬！

【星火】以新模式運作，接受捐款！

【奶茶同盟】反對中國於泰國湄公河建築堤壩

【BNO平權】聯署只差500人！
聯署連結：

中國牛肉有毒
唔想反抗既話要唱好唱埋

然後其他國家入澳洲大麥再賣俾中國

點解唔cut埋奧洲進口既鐵礦?

轉口香港

家裡小麥全完了，今年沒有麥子吃了。我給老媽說，沒事，我們抗的過去。

昨天晚上山東部分地區突發大冰雹，我的老家山東青島萊西就是比較嚴重的地方，當時電閃雷鳴，伴有十級大風，大小如鴿子蛋的冰雹下了足足十分鐘，就是這十分鐘讓我們村損失慘重。

還有一個月就到小麥的收割季節了，今天早上我媽去麥田看了一下，全部倒下了，今年不用收麥子了，一顆不剩，村裡情況都差不多，有極個別的位置好一些，還能剩下一點麥子。還好我們家有餘量，明年的麥子也夠吃了。

村裡種桃樹的叔叔，家裡5畝桃子，落滿了一地，損失5萬多。還有我們村很多種甜瓜的，正是大量上市的季節，大部分被打碎了，今年真的太難了，本以為在農村好過一些，這一場冰雹，讓大家剛看到的希望又被澆滅了。

還好我們那邊政府都給農民的小麥買了保險，不知道一畝小麥保險公司給賠多少錢。

祈禱我們都能挺過去，一切會好起來的！

下個到美帝
打擊蘋果 高通

今次真係隊足一年草

支持中國

身有屎

明明自己無錢買(要找美國條數)
就講到懲罰澳洲咁

其實好事黎，到時支那買美國大麥，其他本身買開美國大麥既國家轉為買澳洲大麥，結果就係澳洲對支那既經濟依賴減低，即係將來對華立場唔需要成日俾你經濟恐嚇

澳洲應該要有報復行動，起碼暫停支那人移民申請

奶粉呀
幾時收姐

幫澳洲戒毒

如果澳洲企硬
搵到其他出口地方
終國既經濟牌就玩完

Mr. Highly Tight (緊爽) and Mrs. Hua Dama (華大媽)會話 : 我們的腳家真係好撚強大啊

Push

支持

吃草

農產品礦產個D大宗消費國你揾唔到好多架咋

優質糧食係唔會冇人要，中國咪撚on9啦，個客觀效果只會幫全球壓抑糧食價格上漲

唔買食咩

禁進口糧食真係 on9

咁咪羊毛出自羊身上

等睇亡國

香港是咪有平牛肉賣
次次支國收稅
都有一大堆平野黎香港

屌澳洲點做到架？發發啦
幾時禁埋支那狗去澳洲？

澳洲只要肯收緊中國人去澳洲讀書/移民既資格
班大陸有錢佬肯定出黎嘈

搵個地方轉一轉手去返支國就得，支國糧食都仲要進口，邊有得CUT

夠疆cut埋豬肉

無違和感

唔通真係同你講無錢咩

礦公司賺撚到仆街
本來預計今年鐵礦一噸賣得53 蚊美金

點知巴西爆到仆街

全球鐵金礦大國得返澳洲正常生產
而家93 蚊美金一噸

澳洲孤軍奮戰

屌毫無違和感

得閒比小粉紅打飛機 支那中共用呢招好勁

無錢買
搵個好好下台階

因為要比錢買美國貨
所以唔買其他國家
咁又唔可以無面咁話無錢
所以咪加你價, 變相無人買

高招黎

成事不足
敗事有餘
自廢武功
步向結業
自掘墳墓
注定失敗
壽終正寢
關門大吉
十分冷清
後患無窮
市場毒藥
難成大器
拉雜成軍
已臨末日
製造對立
撕裂社會
增加仇恨
鼓動暴力
虛妄違法
經濟支獨
紅色笑話
不可持續
只是笑話
死路一條
不能長久
蚍蜉撼樹
糖衣毒藥
作法自斃
慢性自殺
恐怖主義
粉身碎骨
惹人反感
爛尾收場
畫地為牢
政治恐嚇
分離主義
不食周粟
打砸搶燒
閉關鎖港
春秋大夢
文明倒車
異想天開
黑色恐怖
紅色恐佈
捲走理性
湮滅良知
虛偽蠻橫
陰險骯臟
讓人不齒
外國勢力
圍爐取暖
有限選擇
失智莽撞
圖謀不良
卑鄙幻想
行銷伎倆
政治捐獻
火上加油
蠱惑誤導
門可羅雀
政治保護
不學無術
無客執笠
消費力弱
小眾市場
暴亂指南
攬炒執笠
為時已晚
返魂乏術
蠢人經濟學
傻人經濟學
賊佬試沙煲
不可能實現
納粹經濟圈
黑暴收陀地
支獨實驗室
沒資格做生意
自斷其他客源
以政治作招徠
消費掛鈎政治
政治打壓經濟
政治綁架經濟
反社會反文明
畸形意識形態
違反道德公義
支獨先導計劃
違反文明底線
愚民的迷魂藥
一點也不經濟
大開歷史倒車
破壞本澳基建
有破壞無建設
暴力勒索保護費
卡夫卡式的荒謬
可恥卑鄙的幻想
經濟上的塔利班
文明的退步滑坡
逆勢而動的東西
支那經濟的衰敗
社會文明的崩塌
法治精神的潰敗
兔子尾巴長不了
貽笑於經濟學界
逆世界潮流而動
罔顧自由市場規則
摧毀澳洲營商環境
黑暴之下豈有完卵
順我者昌逆我者亡
封閉和自毁的斷崖
渺小又卑鄙的幻想
黑社會的敲詐勒索
洗腦式的教條主義
比邪教組織更兇狠
義和團幫襯義和團
污染社會的現代氣象
摧毀澳洲經濟汽油彈
極端的政治廣告平台
點解消費仲要分顏色
對澳洲威力只是皮外傷
也許死得比任何人更難看

係咁易改一改就用得

唔係話美國定德國帶嚟嘅病毒咩

做咩此地無銀

日日紅色經濟圈好意思話人搞黃色經濟圈

加速主義

等睇澳洲跪14億人口生意你估講得笑？

蝗國人食蝙蝠咪得
做乜學外國人食牛肉

又話美國制衡華為唔啱？🤮

Scott Morrison 應該今次企得好硬
希望唔會跪

慈XI

預備可以出本土啤酒

咁撚巴閉
餵豬都唔撚益佢

農產品出口係賣方市場
佢咪唔好買囉
東北5月仲落緊大雪
到時咪又係靜雞雞入貨

澳洲準備禁止奶粉出口中國

全力支持

澳洲又要哭了 要不是中国照顧 澳洲人食袋鼠肉食過世啦

咁支持黑警死全家又要Search咩

巴打呢句野好精景
你作架?